藉中電買電計劃 擺屋苑上枱作招徠 太陽能板公司 涉非法集資

藉中電買電計劃 擺屋苑上枱作招徠
太陽能板公司 涉非法集資

SOLAR X項目總監胡文偉向準投資者介紹計劃時，聲稱「有太陽就有錢收」。

【本報訊】中電（002）去年落實上網電價政策，以每度電3至5元向民間回購可再生能源電力，由於回報「和味」，除了吸引不少村屋在天台安裝太陽能板，更淪為集團牟利工具。《蘋果》發現，一間名為SOLAR X的公司以「太陽能加盟計劃」為名，在網上大賣廣告，以每年回報18%吸引人投資屋苑天台太陽能發電項目，更聲稱首個合作屋苑為將軍澳茵怡花園，「確保首6個月利潤、15年回報達274%，現時已集資過千萬」；給投資者簽的意向書更寫到資金或投資境外地區。

相關新聞：曾用甘比女報道宣傳智能售賣機被轟騙局

有律師稱，若果有人就一項投資計劃向公眾募集資金，並聲稱給予回報，有機會跌入「集體投資計劃」規管範圍，未有持牌則屬非法集資行為。茵怡花園方面強烈否認有安裝太陽能板計劃，居民稱從來沒有聽過屋苑會安裝太陽能板。而中電亦明文提到有關政策只適用於香港範圍，SOLAR X有誤導之嫌。

記者：梁延宇

記者經SOLAR X官網預約，負責職員介紹參加加盟計劃的講座，地址位於觀塘一工業大廈。負責推廣的項目總監胡文偉，樣子似曾相識，原來是早前經常接受傳媒訪問的IVM智能售賣機項目總監。

茵怡花園澄清有關設置太陽能板的計劃屬虛假。

SOLAR X以每年回報18%吸引人投資屋苑天台太陽能發電項目。

范國威呼籲已加入該計劃的投資者留意公司是否有誤導。何耀勤攝

稱年回報18% 加盟金額逾千萬

胡文偉一開始便誇誇其談，「開咗一個月，每日都有兩場，加盟金額已經過千萬」。他隨即向記者及一位準投資者宣傳加盟計劃，「呢個加盟計劃收入同日照掛鈎，有太陽就有錢收」，計劃入場費為9萬元，投資30萬元以下可賺五成回報，金額越多抽佣越少，投資150萬元可賺七成。胡文偉指已與中電簽署合約，將回購電費鎖定5元一度直至2033年。

之後他向記者分析每年的盈利，投資30萬元、以平均每日五小時日照計算，料每年能產生18,250度電，能賺取91,250元，以投資者六成利潤計，每年收入54,750元，回報率達18%，五年多就能回本。他亦指以30萬元投資額計算，承諾首半年每月利潤最少有5,000元。

胡文偉續指，公司已協助10個屋苑入紙向中電申請上網電價，「好似茵怡花園 ，其實已經開緊工」。他指一座安裝費約40萬至60萬元，項目一至兩個星期就能完成，「𠵱家（茵怡）俾人book晒㗎喇」，更指因鎖定了回購電費，日後回購電費降低時，可將合約轉手牟利。

不過，給投資者簽意向書的條款相當苛刻，如申請者必須於271天至284天內申請退款，否則視為等待；SOLAR X有權選擇太陽能板設置地區；更指簽約後如投資者對外透露加盟內容，SOLAR X有權取消其加盟資格。

由於加盟計劃剛開始，條款亦指明九個月後仍未決定太陽能板設置地點才可追究，故已投資市民可能仍未察覺有問題。

相關新聞：胡文偉無持股 幕後另有神秘股東

茵怡花園：計劃虛假勿被誤導

記者就計劃向茵怡花園查詢，屋苑經了解後發聲明澄清有關計劃屬虛假，呼籲業主不要被有心人士誤導。

身兼該區區議員的立法會議員范國威指，早前有太陽能板公司向茵怡花園業主立案法團介紹計劃，僅屬初步了解階段，「但𠵱家就話已經有工程，好明顯同事實不符」。他呼籲已加入該計劃的投資者留意公司是否有誤導。

中電回覆《蘋果》查詢時指，可再生能源上網電價計劃，只會與客戶簽訂相關協議。據了解，中電角色只保障電力系統安全，無權干涉背後出資。

記者截稿前再找胡文偉查詢，他否認早前對準投資者的承諾，包括「冇承諾5蚊一度電」、並指茵怡花園「其實未施工」，稱要再了解宣傳刊物「工程施工中」是否寫錯。

至於上網電價政策只適合香港以內範圍，為何意向書會寫資金或投資境外地區，胡稱不同地區都有相應政策，加盟者可以「揀嚟參加」 ，惟回報將會有分別，記者追問條款寫明「最終設置地點由品牌授權者決定」，胡立即指：「呢個就……𠵱家答你唔到。」胡最後稱，「做生意任何情況都有機會發生，因為呢樣嘢（回報）唔係100% guarantee（保證）！」

下一則
下一則
曾用甘比女報道宣傳 智能售賣機被轟騙局

曾用甘比女報道宣傳智能售賣機被轟騙局
胡文偉無持股 幕後另有神秘股東

後面一定黑社會/財技佬操控啦 呢d爛頭卒黎嫁姐
明明香港買樓已經必贏 仲諗咁多貪心投資野

On grid connection
有限度回收架 你估真係收到幾多電就可以賣晒咩
同埋係係果戶/大廈既電費做番寬減 唔係真金白銀過數落你戶口